%@Auteur: Arnaud Gazagnes\par
$VELO$ est un parall\'elogramme ; $I$ est le milieu de $[VO]$ et $J$ est le milieu de $[EL]$. De plus, $\widehat{LOV}=45^\circ$.

\begin{minipage}{10cm}\begin{enumerate}
\item Trace le quadrilat\`ere $JOIE$.
\item Montre que $(OI)$ et $(EJ)$ sont parall\`eles.
\item Montre : $OI=EJ$.
\item Montre que le quadrilat\`ere $JOIE$ est un parall\'elogramme. 
\item Que peux-tu en d\'eduire pour les droites $(EI)$ et $(OJ)$ ? Et
pour les segments $[EI]$ et $[OJ]$ ?
\item D\'etermine la valeur de $\widehat{OLE}$.
\end{enumerate}\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{7cm}\psset{unit=0.8cm,linewidth=1pt}
\begin{pspicture}(-3,-0.5)(5.5,3)
\psline(-2.47,2.47)(0,0)(5,0)(2.53,2.47)(-2.47,2.47)
\psdots[dotstyle=*](0,0)(5,0)(-2.47,2.47)(2.53,2.47)(0.03,2.47)(2.5,0)
\rput[bl](0.08,0.12){$V$}
\rput[bl](5.08,0.12){$O$}
\rput[bl](-2.4,2.6){$E$}
\rput[bl](2.6,2.6){$L$}
\rput[bl](0.1,2.6){$J$}
\rput[bl](2.58,0.12){$I$}
\end{pspicture}\end{minipage}